【跟得女友】愛上無腳雀仔陪四圍飛 游民攝影師女友：返香港都住酒店

【跟得女友】愛上無腳雀仔陪四圍飛 游民攝影師女友：返香港都住酒店

3,943

適中字型
較大字型

[Kobe和Brandon由網友慢慢變成情侶，至今已拍拖兩年多。] Kobe和Brandon由網友慢慢變成情侶，至今已拍拖兩年多。

對女人而言，有瓦遮頭重要嗎？一位跟隨居無定所的男朋友周遊列國兩年多、就算回港也只住酒店和服務式住宅的香港女生卻不以為然地說：「年代不同啦！」

兩年多前，Kobe Lee（29歲）在網上認識了剛巧來港拍攝，本身居無定所要四處跑的游民攝影師Brandon Li（36歲），Kobe說：「因為我見到他有張相，覺得拍得不錯，我就讚好了，然後開始聊天。」聊了幾天，二人相約除夕見面，喝喝咖啡，「我知道他在香港沒有朋友，覺得沒有人跟他一起倒數會很慘，所以就邀請他晚上去我和朋友們的聚會。」真正像男女朋友般拍拖，是一星期後的事，「那時所謂的在一起，只是他在香港，我就帶他周圍去，隔了很久以後才親口確認我們的情侶關係。」
[二人周遊列國，至今已一起到過三十多個地方，暫未有停下來成家立室的打算。（受訪者提供）] 二人周遊列國，至今已一起到過三十多個地方，暫未有停下來成家立室的打算。（受訪者提供）

二人的拍拖節目不是一般的行街看戲食飯，還有拍片、試相機、鏡頭等，有留意Brandon的影片，不難發現Kobe經常穿插於當中。他們一開始拍拖，Kobe就鼓勵Brandon要拍一條關於香港的影片，帶他四圍遊，又幫他聯絡不同人，「但他很快就飛到其他工作，叫了他的助手來港，繼續籌備這條影片的事。」那時因為快將農曆新年，Kobe和Brandon助手都出盡全力找不同具傳統過年色彩的人和事，最後待Brandon於農曆新年返港，就拍成一條叫《Hong Kong Strong》的影片，內有黃大仙廟爭上頭炷香等鏡頭，這都可說是Kobe的功勞。

自從《Hong Kong Strong》見街爆紅，Brandon就接到更多工作，經常要到世界各地工作，而當時仍是空姐的Kobe只要一有時間，就相約Brandon在雙方所在的中間點集合見面，有時Brandon也會專程回港，有時Kobe主動找他，可說是聚少離多。Kobe說：「初時覺得好好玩，但其實日子久了，大概大半年吧，我自己也覺得很累。」身旁的Brandon也理解她的難處：「我肯定Kobe跟我一起四處去會覺得很累，我的生活模式不是人人都適應到，我覺得Kobe做得很好，陪着我。」後來Kobe索性辭職，全職做Brandon助手，「我不是白去旅行，有時要幫Brandon做資料搜集等。」現時Brandon在中國的工作都由Kobe打理，由翻譯、場務、聯絡都一手包辦。

如果地方或工作上許可，Brandon都會帶上Kobe，二人至今已一同去過三十多個地方，但有時需要去印度、非洲等較落後或危險的地方工作，Brandon就會選擇孤身上路。「他經常要周圍飛，見識很多，花花世界、五光十色，如果對他的信任不足，就會常常胡思亂想。」Kobe認為二人間的信任非常重要，幸好Brandon也是個有交帶的人，會預先告訴Kobe每日的行程，有時準備去一些沒有流動上網服務地區的時候，也會事前講明。

愛上一隻沒有腳的小鳥，甚至要跟他一起四處跑，在不少人眼中可能是件苦差，Kobe說：「我覺得正常的女生都會想另一半比較穩定，但可能我已經習慣了他的生活模式，我覺得跟着他，反而令我看到更多事物。」Kobe也認為時代不同，女生或許不再一味追求安定，「以前的男朋友都比較穩定，不像他要四處跑，我覺得現在的女生都比較接受到這件事，年代不同了，大家都會覺得可以跟男朋友四圍去是件好事。」現在Kobe就算回港也不回家，反而去跟Brandon一起住酒店或服務式住宅，不過她的家人卻未曾反對，「可能閒時會約媽媽或者家人食飯、去飲茶，但自己就很少回家，我的朋友或家人都沒有反對，他們覺得我開心就可以了。」二人四處遊歷了兩年多，也過了大眾認定的適婚年齡，不過他們卻沒想過要停下來成家立室，「我們知道自己無法給小朋友穩定的生活，因為還有很多地方想跟他一起去。」

有錢可以四圍旅行邊個唔想

g

無固定生活模式都可以吹奏
我放假果日報晚間新聞先食早餐夠型啦

無雀既腳仔

游民
遊字都唔識

Btw 換轉係港男?

冇樓唔好掂我